[Deutsche_Nationalmannschaft.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Deutsche_Nationalmannschaft.JPG "fig:Deutsche_Nationalmannschaft.JPG")
**德国国家女子足球队**（）简称**德国女足**，是代表[德国参加国际](../Page/德国.md "wikilink")[女子足球赛事的](../Page/女子足球.md "wikilink")[国家队](../Page/国家队.md "wikilink")，并受[德国足球协会领导](../Page/德国足球协会.md "wikilink")。其最初的非正式名称为“西德队”，于1982年首次参加国际比赛。在1990年[两德统一后](../Page/两德统一.md "wikilink")，球队保留了德意志联邦共和国国家队的称谓。

德国女足是女子足球运动中最为成功的队伍之一。她们是两届[世界冠军](../Page/女子世界盃足球賽.md "wikilink")，赢得过[2003年和](../Page/2003年女子世界杯足球赛.md "wikilink")[2007年女足世界杯](../Page/2007年女子世界盃足球賽.md "wikilink")。德国也因此至目前成为唯一一个男足及女足均夺得过[世界杯及洲際賽的国家](../Page/世界杯足球赛.md "wikilink")，並且在[兩德統一後時間達成](../Page/兩德統一.md "wikilink")(1996-2014年)，也是與美國及挪威獲得奧運會、洲際賽、世界盃冠軍的女子足球隊伍。球队还在总共十一届[欧洲女子足球锦标赛中八夺冠军](../Page/欧洲女子足球锦标赛.md "wikilink")，并蝉联了最近六届赛事的冠军。在[奥运会足球比赛上](../Page/夏季奥林匹克运动会足球比赛.md "wikilink")，德国女足则赢得过1枚金牌，三枚[铜牌](../Page/铜牌.md "wikilink")，分别于2000年、2004年和2008年以季军完赛，2016首次奪冠。目前達到[比吉特·普林茨保持着球队出场次数最多的记录](../Page/比吉特·普林茨.md "wikilink")，并且是历史最佳射手。普林茨在国际上也是记录保持者：她曾3次当选[年度世界足球小姐](../Page/国际足联年度最佳球员.md "wikilink")，并且是女足世界杯的历史最佳射手。

女子足球运动曾长期在德国遭到质疑，并且被德国足协禁止举办正式比赛直至1970年。但是随着2003年的世界杯夺冠，并当选为后，德国女足变得日渐受到欢迎。自2005年以来一直是球队的[主教练](../Page/主教练.md "wikilink")，随后也在九年后成为她的[助理教练](../Page/助理教练.md "wikilink")。截至2014年12月，德国在中位居榜首。

## 历史

### 既往史

在1955年，[德国足球协会](../Page/德国足球协会.md "wikilink")（）决定在[西德的所有俱乐部全面禁止](../Page/西德.md "wikilink")[女子足球运动](../Page/女子足球.md "wikilink")。在其官方说明中，德国足协提到“这项好斗的运动从根本上不适宜女人的天性”，并且“身体和心灵将不可避免的受到伤害”。此外，“其展示的身体也有碍礼仪和观瞻”\[1\]。尽管实施了这一禁令，还是有超过150场非正式国际比赛在1950至1960年代举行。至1970年10月30日，对女子足球的禁令在德国足协的年度大会上最终获得解除\[2\]。

在其它国家的足球协会已相继于1970年代成立正式女子国家队的背景下，德国足协仍长时间不参与女子足球运动。1981年，德国足协官员霍斯特·R·施密特（）受邀派队参加。施密特接受了邀请，但隐藏了西德当时没有女子国家队的事实\[3\]。为避免蒙羞，德国足协派出了本土的冠军俱乐部参赛，并夺得赛事冠军\[4\]。有及于此，德国足协于1982年成立了女子国家队。德国足协主席[赫尔曼·纽贝格当时委任](../Page/赫尔曼·纽贝格.md "wikilink")——一位的讲师，负责正式组建球队\[5\]。

### 1982－1994年：艰难的开端及首个欧洲冠军

1982年9月，比桑茨为他选出的16名球员组织了两次摸底训练课程\[6\]。球队的第一场国际比赛于1982年11月10日在[科布伦茨举行](../Page/科布伦茨.md "wikilink")。跟随男队的传统，[瑞士被选为西德女足的首个对手](../Page/瑞士国家女子足球队.md "wikilink")。于第25分钟射入了首个国际入球。在下半时，年仅18岁的贡献了2个入球，帮助西德队以5比1大胜对手；内德其后于1996年成为这支国家队的[助理教练](../Page/助理教练.md "wikilink")，并自2005年成为[主教练](../Page/主教练.md "wikilink")\[7\]。

随着在预选赛中以5平1负的战绩名列小组第三，西德女足未能晋级在1984年举行的[首届欧洲女子足球锦标赛决赛圈](../Page/1984年欧洲女子足球代表队竞赛.md "wikilink")\[8\]。在建队初期，比桑茨的首要目标是缩小与[北欧诸国以及](../Page/北欧.md "wikilink")[意大利之间的差距](../Page/意大利国家女子足球队.md "wikilink")，进而成为欧洲霸主。他强调基本功的训练，并需要一个切实有效的青年培养计划\[9\]。从1985年开始，比桑茨征召了越来越多的年青人入队，但这一理念最初收效甚微，因为西德于[1987年欧锦赛预选赛中再度折戟](../Page/1987年欧洲女子足球代表队竞赛.md "wikilink")\[10\]。

1988年，西德女足凭借预选赛的不败和零失球记录入围了在西德本土举行的[1989年欧锦赛决赛圈](../Page/1989年欧洲女子足球代表队竞赛.md "wikilink")。对阵意大利的半决赛是首场在德国进行[现场直播的国际女足赛事](../Page/现场直播.md "wikilink")\[11\]。比赛需要通过[点球大战决胜](../Page/点球大战.md "wikilink")，其中门将救出了3个[点球](../Page/点球.md "wikilink")，并由自己射入制胜点球。于是在1989年7月2日的[奥斯纳布吕克](../Page/奥斯纳布吕克.md "wikilink")，西德队可于决赛中面对[挪威](../Page/挪威国家女子足球队.md "wikilink")。在现场22000名观众面前，她们以4比1击败夺冠大热对手，并由、和分别建功。这场胜利也标志着球队夺得首个国际冠军\[12\]。

[两德统一后](../Page/两德统一.md "wikilink")，[东德足球协会加入德国足协](../Page/东德足球协会.md "wikilink")。东德国家女子足球队仅参加过一场正式国际比赛，即1990年5月9日以0比3不敌[捷克斯洛伐克的](../Page/捷克斯洛伐克女子国家足球队.md "wikilink")[友谊赛](../Page/友谊赛.md "wikilink")。而统一的德国队则成功在上实现卫冕。继预选赛以小组全胜战绩晋级决赛圈后，德国队与意大利再次在半决赛相遇，这次以3比0轻松取胜。而在1991年7月14日，德国队在决赛中又再次面对挪威。比赛一直被拖入[加时赛](../Page/加时赛.md "wikilink")，德国女足才凭借海蒂·摩尔和西尔维娅·内德的入球以3比1确保胜利\[13\]。

1991年11月。德国队参加了在[中国举行的](../Page/中国.md "wikilink")[首届女子世界杯足球赛](../Page/1991年女子世界杯足球赛.md "wikilink")。在相继战胜[尼日利亚](../Page/尼日利亚国家女子足球队.md "wikilink")、[中华台北和意大利后](../Page/中华台北女子足球代表队.md "wikilink")，德国队以不失一球的成绩进军四分之一决赛。其中西尔维娅·内德在11月17日对阵尼日利亚的比赛中射入德国女足的世界杯首球。德国队在四分之一决赛通过加时赛以2比1战胜[丹麦](../Page/丹麦国家女子足球队.md "wikilink")，却在半决赛中以2比5不敌最后的冠军[美国](../Page/美国国家女子足球队.md "wikilink")。继季军争夺战以0比4负于[瑞典后](../Page/瑞典国家女子足球队.md "wikilink")，德国队在该届赛事中获得了第四名。\[14\]

在上，德国女足未能实现卫冕。她们在半决赛中通过点球大战不敌意大利，随后又在季军争夺战中以1比3负于丹麦\[15\]。尽管结果令人失望，但一些新的人才，例如、和等都在赛事中完成首秀，并在其后发展成德国队的核心球员\[16\]。

### 1995－2002年：奥运会及世界杯的失望

[比吉特·普林茨在她于](../Page/比吉特·普林茨.md "wikilink")1995年参加的首个重大赛事中便取得入球。这一年，德国女足第三次加冕。在赢得预选赛的全部胜利并射入55球后，德国队又在两回合的半决赛中以6比2的总比分淘汰[英格兰](../Page/英格兰女子足球代表队.md "wikilink")。1995年3月26日，德国对阵瑞典的决赛在[凯泽斯劳滕的](../Page/凯泽斯劳滕.md "wikilink")[弗里茨·瓦尔特体育场举行](../Page/弗里茨·瓦尔特体育场.md "wikilink")。尽管瑞典人在比赛初段便取得领先，但德国队还是依靠玛伦·迈内特、比吉特·普林茨和的入球反败为胜。\[17\]

在[瑞典举办的](../Page/瑞典.md "wikilink")[1995年世界杯中](../Page/1995年女子世界盃足球賽.md "wikilink")，德国队输给了东道主，但仍然成功击败[日本和](../Page/日本国家女子足球队.md "wikilink")[巴西以小组头名出线](../Page/巴西国家女子足球队.md "wikilink")。德国队在四分之一决赛以3比0战胜英格兰，并凭借贝蒂娜·威格曼的唯一入球在半决赛击败[中国](../Page/中国国家女子足球队.md "wikilink")。于是在1995年6月18日的[斯德哥尔摩](../Page/斯德哥尔摩.md "wikilink")，德国女足首次在女足世界杯决赛亮相。在这场面对挪威的比赛中，德国以0比2失利，但亚军仍然创造了她们建队以来的世界杯最佳成绩。\[18\]

女子足球在[1996年夏季奥运会被首次列入正式比赛项目](../Page/1996年夏季奥林匹克运动会.md "wikilink")。贝蒂娜·威格曼在对阵日本的揭幕战中射入首个[奥运会入球](../Page/奥运会.md "wikilink")，帮助德国队以3比2获胜。在小组赛第二场以2比3不敌挪威，以及末战以1比1战平巴西后，德国队以三场积4分的成绩名列小组第三，无缘晋级\[19\]。主教练比桑茨在赛事结束后辞职，同时由自1983年起便作为他助手的接任新的国家队主教练。西尔维娅·内德则结束了自己的球员生涯，并被任命为新的助理教练\[20\]。

是新教练图埃纳迎来的首次考验。由于在对阵挪威的比赛失利，德国队在预选赛中仅名列小组第二，只能通过在附加赛战胜[冰岛才获得决赛圈资格](../Page/冰岛国家女子足球队.md "wikilink")。至决赛圈时，随着相继战平意大利和挪威，德国队又直到小组赛末战击败丹麦才得以晋级淘汰赛阶段。她们在半决赛中以1比0淘汰瑞典，并在1997年7月12日，凭借的入球以2比0战胜意大利，夺得她们的第四座欧洲冠军奖杯。\[21\]

在[美国举办的](../Page/美国.md "wikilink")[1999年世界杯中](../Page/1999年女子世界杯足球赛.md "wikilink")，德国女足同样未能直接晋级，但在附加赛战胜[乌克兰还是使他们搭上了通往美国的末班车](../Page/乌克兰国家女子足球队.md "wikilink")。德国队的世界杯决赛圈之旅以战平意大利和6比0战胜[墨西哥开始](../Page/墨西哥国家女子足球队.md "wikilink")。在最后一场小组赛中，德国队因补时阶段的失球而被巴西以3比3逼平，从而错失小组头名，被迫在随后的四分之一决赛中面对东道主。伴随着54642名入场观众，其中包括[美国总统](../Page/美国总统.md "wikilink")[比尔·克林顿](../Page/比尔·克林顿.md "wikilink")，成为了德国女足有史以来参加比赛的最大场地。尽管曾两度领先，但她们还是2比3不敌最终的世界杯得主美国。\[22\]

德国女足也参加了[2000年奥运会女足比赛](../Page/2000年夏季奥林匹克运动会足球比赛.md "wikilink")，并在对阵[澳大利亚](../Page/澳大利亚国家女子足球队.md "wikilink")、巴西和瑞典的三场小组赛中取得全胜战绩。她们在对阵挪威的半决赛中也控制了比赛，却因于第80分钟的[乌龙球而遗憾告负](../Page/乌龙球.md "wikilink")\[23\]。德国队在季军争夺战依靠比吉特·普林茨和的入球以2比0击败巴西，并获得了[铜牌](../Page/铜牌.md "wikilink")\[24\]。这也是德国足协自[男足于](../Page/德国国家足球队.md "wikilink")[1988年汉城奥运会也以季军完赛以来](../Page/1988年夏季奥林匹克运动会.md "wikilink")，所获得的首个奥运会奖牌\[25\]。

2001年，德国获得主办权。继在小组赛中战胜瑞典、[俄罗斯和英格兰后](../Page/俄罗斯国家女子足球队.md "wikilink")，德国队在半决赛依靠的鱼跃冲顶破门，以1比0礼貌性的击败挪威。在2001年7月7日的[乌尔姆](../Page/乌尔姆.md "wikilink")，她们于决赛遭遇瑞典，这是一场在大雨中进行的比赛。双方在90分钟内互交白卷，比赛被迫拖入加时赛。这时，射入[黃金入球](../Page/黃金入球.md "wikilink")，并确保了德国队第五次加冕欧洲冠军。\[26\]

### 2003－2010年：连续两届世界杯冠军

[FIFA_Women's_World_Cup_2003_-_Germany_vs_Sweden.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:FIFA_Women's_World_Cup_2003_-_Germany_vs_Sweden.jpg "fig:FIFA_Women's_World_Cup_2003_-_Germany_vs_Sweden.jpg")决赛对阵[瑞典](../Page/瑞典国家女子足球队.md "wikilink")\]\]
在美国举办的[2003年世界杯中](../Page/2003年女子世界盃足球賽.md "wikilink")，德国女足被抽中与[加拿大](../Page/加拿大国家女子足球队.md "wikilink")、日本和[阿根廷同组](../Page/阿根廷国家女子足球队.md "wikilink")。赢得了全部三场小组赛后，德国队于四分之一决赛以7比1大胜俄罗斯，从而在半决赛再度与美国相遇。德国的在第15分钟便取得领先，此后门将茜尔克·罗滕贝格也作出了多次关键扑救。至终场补时阶段，玛伦·迈内特和比吉特·普林茨的将比分最终定格为3比0。2003年10月12日，德国队在[洛杉矶举行的决赛中对阵瑞典](../Page/洛杉矶.md "wikilink")。北欧姑娘在半场前取得领先，但玛伦·迈内特于中场休息后不久便将比分扳平。比赛进入加时赛，凭借在第98分钟射入的制胜金球，德国女足首次赢得世界杯冠军\[27\]。比吉特·普林茨则当选赛事最佳球员及最佳射手\[28\]。

随着战胜中国和墨西哥，德国队在中以小组头名出线。她们在四分之一决赛中以2比1战胜尼日利亚，却在遭遇美国的半决赛中拖至加时赛以1比2失利。在季军争夺战中，德国队又依靠蕾娜特·林戈尔的入球以1比0小胜瑞典，赢得了球队历史上的第二枚奥运会铜牌。\[29\]

在[英格兰举行](../Page/英格兰.md "wikilink")。随着首轮战胜意大利、挪威和[法国](../Page/法国国家女子足球队.md "wikilink")，德国队晋级半决赛，并以4比1击败[芬兰](../Page/芬兰国家女子足球队.md "wikilink")。2005年6月19日，她们在欧锦赛决赛中第三次对阵挪威。德国队凭借、蕾娜特、林戈尔和比吉特·普林茨的入球以3比1获胜，并将欧洲冠军头衔增加至第六次\[30\]。主教练蒂娜·图埃纳在赛事结束后卸任，并由她的助理西尔维娅·内德接任国家队主教练。在2006年，德国队还首次夺得每年一届的冠军\[31\]。

[Nadine_Angerer_01.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Nadine_Angerer_01.jpg "fig:Nadine_Angerer_01.jpg")在[2007年世界杯决赛中扑出一记点球](../Page/2007年女子世界杯足球赛.md "wikilink")\]\]

作为卫冕冠军，德国队在中国举办的[2007年世界杯中揭幕亮相](../Page/2007年女子世界杯足球赛.md "wikilink")，并以11比0大胜阿根廷。在与英格兰互交白卷和2比0击败日本后，德国队又在四分之一决赛以3比0战胜[朝鲜](../Page/朝鲜国家女子足球队.md "wikilink")。依靠、和对手自己的乌龙球，她们在半决赛中以相同的比分淘汰挪威。2007年9月30日，德国对阵巴西的世界杯决赛在[上海举行](../Page/上海.md "wikilink")。比吉特·普林茨在中场休息后不久帮助德国取得领先，[娜丁·安格勒也扑出了巴西人](../Page/娜丁·安格勒.md "wikilink")[玛塔主罚的点球](../Page/玛塔.md "wikilink")。[西蒙妮·劳德尔在第](../Page/西蒙妮·劳德尔.md "wikilink")86分钟射入德国队的第二球，确保了后者以2比0获胜。德国队就此成为首个（男足和女足）以一球不失夺得世界杯冠军的球队以及首个成功卫冕女足世界杯冠军的球队\[32\]。凭借总计14个入球，比吉特·普林茨也成为这项赛事的历史最佳射手\[33\]。

作为2007年世界杯决赛的重演，德国队在[2008年奥运会的首场比赛以](../Page/2008年夏季奧林匹克運動會女子足球比賽.md "wikilink")0比0战平巴西。然后，她们相继击败尼日利亚和朝鲜进军四分之一决赛，并通过加时赛以2比0战胜瑞典。在半决赛中，德国队再次与巴西相遇。比吉特·普林茨于第10分钟首开纪录，但德国队在巴西人下半场的反扑中连丢3球，最终以1比4失利。她们在季军争夺战中凭借的[梅开二度以](../Page/梅开二度.md "wikilink")2比0击败日本获得铜牌\[34\]。对于连续三届奥运会止步半决赛，德国球员和德国媒体均感觉非常失望\[35\]。球队的整体表现和主教练西尔维娅·内德也因此受到媒体的严厉批评\[36\]。

德国队于的预选赛阶段取得八场全胜和34个入球，从而晋级在[芬兰举办的决赛圈](../Page/芬兰.md "wikilink")。她们在小组赛击败挪威、法国和冰岛后进军四分之一决赛，并以2比1战胜意大利。在半决赛中，老对手挪威于半场前取得领先，但德国队奋起反击以3比1获得胜利。至2009年9月10日，她们在决赛中以6比2击败英格兰后加冕球队的第七次欧洲冠军。其中比吉特·普林茨和茵卡·格林斯[梅开二度](../Page/梅开二度.md "wikilink")，[梅拉妮·贝林格和](../Page/梅拉妮·贝林格.md "wikilink")也各有一球入账\[37\]。格林斯蝉联了她自2005年以来获得的赛事最佳射手称号，而德国队则扩大了她们自1997年以来在欧锦赛决赛圈的连胜纪录，达到19场\[38\]。

### 2011年至今：新的开端

2011年，德国获得[世界杯主办权](../Page/2011年女子世界杯足球赛.md "wikilink")。德国队在小组赛中取得三连胜，分别为对阵加拿大、法国和尼日利亚。然而在四分之一决赛中，她们爆冷被日本击败，后者依靠[丸山桂里奈在加时赛完成致命一击](../Page/丸山桂里奈.md "wikilink")。这场失利也打破了德国人在世界杯保持的连续16场不败的记录\[39\]。

在瑞典举办的[2013年欧锦赛中](../Page/2013年歐洲女子足球國家盃.md "wikilink")，德国队于小组赛首场比赛即遭[荷兰逼平](../Page/荷兰国家女子足球队.md "wikilink")，而在次战击败冰岛后，末轮又以0比1不敌挪威，以积4分的成绩仅位列小组第二出线。随后，她们在四分之一决赛中以1比0淘汰意大利，在半决赛又凭借[珍妮佛·马罗桑的入球以相同比分战胜东道主](../Page/珍妮佛·马罗桑.md "wikilink")。2013年7月28日，德国队在决赛中第四次面对挪威，[安雅·米塔格在第](../Page/安雅·米塔格.md "wikilink")49分钟射入全场唯一入球，帮助德国队有惊无险的完成欧锦赛六连冠。\[40\]

## 赛事成绩

### 世界杯

德国是在[国际足联女子世界杯足球赛中最为成功的国家之一](../Page/女子世界杯足球赛.md "wikilink")，曾夺得两次冠军和一次亚军\[41\]。其中，德国队连续在2003年和2007年捧得世界杯\[42\]\[43\]。而在1991年的首届赛事中，她们以第四名完赛\[44\]。1995年，德国队首次进入世界杯决赛，但被挪威击败\[45\]。球队在该赛事中的最差成绩是在1999年的四分之一决赛不敌美国\[46\]和在2011年的相同阶段负于日本\[47\]。总体而言，德国队曾先后三次在世界杯决赛亮相，并有四次出席半决赛的经历。她们入围了每一届女足世界杯，总成绩为23胜3平6负\[48\]。

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>成绩</p></th>
<th><p>场数</p></th>
<th><p>胜</p></th>
<th><p>平*</p></th>
<th><p>负</p></th>
<th><p>入球</p></th>
<th><p>失球</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1991年女子世界杯足球赛.md" title="wikilink">1991</a></p></td>
<td><p>第四名</p></td>
<td><p>6</p></td>
<td><p>4</p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>13</p></td>
<td><p>10</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1995年女子世界杯足球赛.md" title="wikilink">1995</a></p></td>
<td><p>亚军</p></td>
<td><p>6</p></td>
<td><p>4</p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>13</p></td>
<td><p>6</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1999年女子世界杯足球赛.md" title="wikilink">1999</a></p></td>
<td><p>八强</p></td>
<td><p>4</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>12</p></td>
<td><p>7</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2003年女子世界杯足球赛.md" title="wikilink">2003</a></p></td>
<td><p><strong>冠军</strong></p></td>
<td><p>6</p></td>
<td><p>6</p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>25</p></td>
<td><p>4</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2007年女子世界杯足球赛.md" title="wikilink">2007</a></p></td>
<td><p><strong>冠军</strong></p></td>
<td><p>6</p></td>
<td><p>5</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>21</p></td>
<td><p>0</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2011年女子世界杯足球赛.md" title="wikilink">2011</a></p></td>
<td><p>八强</p></td>
<td><p>4</p></td>
<td><p>3</p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>7</p></td>
<td><p>4</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2015年女子世界杯足球赛.md" title="wikilink">2015</a></p></td>
<td><p><em>第四名</em></p></td>
<td><p>7</p></td>
<td><p>3</p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>20</p></td>
<td><p>6</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>总计</strong></p></td>
<td><p>7/7</p></td>
<td><p>39</p></td>
<td><p>26</p></td>
<td><p>5*</p></td>
<td><p>8</p></td>
<td><p>111</p></td>
<td><p>37</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

  -
    *\*星号表示包含依靠[点球大战决胜的比赛](../Page/点球大战.md "wikilink")。*
    *\*\*黄色背景表示获得赛事冠军。*
    *\*\*\*红色边框表示在本土举办的赛事。*

### 奥运会

女子足球项目是在首次亮相，并由德国队的贝蒂娜·威格曼在揭幕战中射入奥运历史上的首球。然而，德国队并未能晋身淘汰赛阶段，她们在第一轮小组赛过后即遭淘汰\[49\]。四年后，德国队在2000年奥运会获得了铜牌\[50\]。而在2004年和2008年奥运会，她们也再次蝉联了象征季军的铜牌\[51\]\[52\]。

德国队在2008年及以前均能晋级所有的[奥运会女子足球比赛](../Page/夏季奥林匹克运动会足球比赛.md "wikilink")，然而却缺席了[2012年奥运会](../Page/2012年夏季奧林匹克運動會女子足球比賽.md "wikilink")。这是由于欧洲区的参赛权取决于在2011年世界杯表现最好的两支洲内球队，德国队因成绩不如法国和瑞典而无缘[伦敦](../Page/伦敦.md "wikilink")。隨後[2016年奥运会德國首次奪金](../Page/2016年夏季奧林匹克運動會女子足球比賽.md "wikilink")。\[53\]

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>成绩</p></th>
<th><p>场次</p></th>
<th><p>胜</p></th>
<th><p>平</p></th>
<th><p>负</p></th>
<th><p>入球</p></th>
<th><p>失球</p></th>
<th><p>球差</p></th>
<th><p>積分</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p></p></td>
<td><p>第一圈</p></td>
<td><p>3</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>6</p></td>
<td><p>6</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2000年夏季奥林匹克运动会女子足球比赛.md" title="wikilink">2000年奧運會</a></p></td>
<td><p>铜牌</p></td>
<td><p>5</p></td>
<td><p>4</p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>8</p></td>
<td><p>2</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p></p></td>
<td><p>铜牌</p></td>
<td><p>5</p></td>
<td><p>4</p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>14</p></td>
<td><p>3</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2008年夏季奥林匹克运动会女子足球比赛.md" title="wikilink">2008年奧運會</a></p></td>
<td><p>铜牌</p></td>
<td><p>6</p></td>
<td><p>4</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>7</p></td>
<td><p>4</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2012年夏季奥林匹克运动会女子足球比赛.md" title="wikilink">2012年奧運會</a></p></td>
<td><p>未晋级</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2016年夏季奧林匹克運動會女子足球比賽.md" title="wikilink">2016年奥运会</a></p></td>
<td><p>金牌</p></td>
<td><p>6</p></td>
<td><p>4</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>14</p></td>
<td><p>6</p></td>
<td><p>+8</p></td>
<td><p>13</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 欧锦赛

德国队未能晋级在1984年和1987年举办的前两届[欧洲女子足球锦标赛](../Page/欧洲女子足球锦标赛.md "wikilink")\[54\]\[55\]。自1989年以来，德国队参加了每一届赛事，并创纪录的夺得8次欧洲冠军。从1995年至今，德国已实现六连冠，总体成绩为32胜5平2负\[56\]。她们在欧锦赛取得的最差成绩为1993年以第四名完赛\[57\]。

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>成绩</p></th>
<th><p>场数</p></th>
<th><p>胜</p></th>
<th><p>平*</p></th>
<th><p>负</p></th>
<th><p>入球</p></th>
<th><p>失球</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1984年欧洲女子足球代表队竞赛.md" title="wikilink">1984</a>****</p></td>
<td><p>未晋级</p></td>
<td><p>–</p></td>
<td><p>–</p></td>
<td><p>–</p></td>
<td><p>–</p></td>
<td><p>–</p></td>
<td><p>–</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1987年欧洲女子足球代表队竞赛.md" title="wikilink">1987</a></p></td>
<td><p>未晋级</p></td>
<td><p>–</p></td>
<td><p>–</p></td>
<td><p>–</p></td>
<td><p>–</p></td>
<td><p>–</p></td>
<td><p>–</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1989年欧洲女子足球代表队竞赛.md" title="wikilink">1989</a></p></td>
<td><p><strong>冠军</strong></p></td>
<td><p>3</p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>8</p></td>
<td><p>3</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p></p></td>
<td><p><strong>冠军</strong></p></td>
<td><p>3</p></td>
<td><p>3</p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>12</p></td>
<td><p>2</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1993年欧洲女子足球锦标赛.md" title="wikilink">1993</a></p></td>
<td><p>第四名</p></td>
<td><p>3</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>9</p></td>
<td><p>4</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1995年欧洲女子足球锦标赛.md" title="wikilink">1995</a></p></td>
<td><p><strong>冠军</strong></p></td>
<td><p>3</p></td>
<td><p>3</p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>14</p></td>
<td><p>4</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1997年欧洲女子足球锦标赛.md" title="wikilink">1997</a></p></td>
<td><p><strong>冠军</strong></p></td>
<td><p>5</p></td>
<td><p>3</p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>6</p></td>
<td><p>1</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2001年欧洲女子足球锦标赛.md" title="wikilink">2001</a></p></td>
<td><p><strong>冠军</strong></p></td>
<td><p>5</p></td>
<td><p>5</p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>13</p></td>
<td><p>1</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2005年欧洲女子足球锦标赛.md" title="wikilink">2005</a></p></td>
<td><p><strong>冠军</strong></p></td>
<td><p>5</p></td>
<td><p>5</p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>15</p></td>
<td><p>2</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2009年欧洲女子足球锦标赛.md" title="wikilink">2009</a></p></td>
<td><p>|<strong>冠军</strong></p></td>
<td><p>6</p></td>
<td><p>6</p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>21</p></td>
<td><p>5</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2013年歐洲女子足球國家盃3.md" title="wikilink">2013</a></p></td>
<td><p>|<strong>冠军</strong></p></td>
<td><p>6</p></td>
<td><p>4</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>6</p></td>
<td><p>1</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>总计</strong></p></td>
<td><p>9/11</p></td>
<td><p>39</p></td>
<td><p>32</p></td>
<td><p>5*</p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>104</p></td>
<td><p>23</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

  -
    *\*星号表示包含依靠[点球大战决胜的比赛](../Page/点球大战.md "wikilink")。*
    *\*\*黄色背景表示获得赛事冠军。*
    *\*\*\*红色边框表示在本土举办的赛事。*
    *\*\*\*\*缺少国旗表示无主办国，赛事采用主客场两回合淘汰赛制（1995年决赛除外）。*

## 教练

前德国国脚西尔维娅·内德是德国国家女子足球队的现任主教练\[58\]。作为一名球员，她有过111场国际比赛经验并射入48球。主教练的正式头衔是DFB教练（），并且受聘于德国足球协会\[59\]。

[Silvia_Neid_02.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Silvia_Neid_02.jpg "fig:Silvia_Neid_02.jpg")

  - **格罗·比桑茨**是德国女足的第一任主教练。她于1982年9月组建了自己的首个团队\[60\]。同时，他还在1971年至2000年间担任德国足协教练员培训班的首席讲师\[61\]。比桑茨率领德国队在1989年、1991年和1995年夺得了三届欧洲冠军\[62\]。在他的治下，德国队也于1995年世界杯获得亚军\[63\]。他在德国队于1996年奥运会第一圈即遭淘汰后辞职\[64\]。连同他的助手蒂娜·图埃纳，比桑茨自1983年起建立了一套人才发掘系统，并负责新的德国足协青训方案\[65\]。

<!-- end list -->

  - **蒂娜·图埃纳**在1996年奥运会结束后接任德国女足主教练。她是首位获得德国足球最高教练执照的女性\[66\]。图埃纳率队在1997年、2001年和2005年三夺欧洲冠军\[67\]。在她执教期间，德国队在2000年和2004年奥运会获得铜牌\[68\]。她的最大成就是在2003年世界杯上夺冠\[69\]，这也使他成为德国队迄今最为成功的主教练\[70\]。得益于高效的青训方案，图埃纳将多位19岁以下球员融入了国家队。她在德国队于2005年夺得欧洲冠军后卸任\[71\]。

<!-- end list -->

  - **西尔维娅·内德**曾在1996年至2005年间担任德国女足助理教练兼19岁以下国家队主教练，并率后者夺得过冠军\[72\]。2005年7月，她成为了成年组国家队主教练，并在2006年的阿尔加夫杯夺得首个赛事冠军\[73\]。随着2007年世界杯夺冠，内德成为首次参赛便夺得世界杯的第一位（男足及女足）德国国家队主教练\[74\]。在她于2008年参加的首届奥运会中，德国队第三度获得铜牌。此外，内德还在2009年及2013年率队夺得了德国女足的第七及第八次欧洲冠军。她在国家队的助手为\[75\]。

2015年3月30日，德国足协宣布将自2016年起成为德国队的新任主教练\[76\]。

### 数据总览

\[77\]\[78\]

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>姓名</p></th>
<th><p>国家队任期</p></th>
<th><p>赛</p></th>
<th></th>
<th></th>
<th></th>
<th></th>
<th><p>成就</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p></p></td>
<td><p>1982–1996</p></td>
<td><p>127</p></td>
<td><p>83</p></td>
<td><p>17</p></td>
<td><p>27</p></td>
<td><p>65.76</p></td>
<td><p><a href="../Page/1984年欧洲女子足球代表队竞赛.md" title="wikilink">1984年欧锦赛</a> － 未晋级<br />
<a href="../Page/1987年欧洲女子足球代表队竞赛.md" title="wikilink">1987年欧锦赛</a> － 未晋级<br />
<a href="../Page/1989年欧洲女子足球代表队竞赛.md" title="wikilink">1989年欧锦赛</a> － <strong>冠军</strong><br />
 － <strong>冠军</strong><br />
<a href="../Page/1991年女子世界杯足球赛.md" title="wikilink">1991年世界杯</a> － 第四名<br />
 － 第四名<br />
 － <strong>冠军</strong><br />
<a href="../Page/1995年女子世界杯足球赛.md" title="wikilink">1995年世界杯</a> － 亚军<br />
 － 第一圈</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p></p></td>
<td><p>1996–2005</p></td>
<td><p>135</p></td>
<td><p>93</p></td>
<td><p>18</p></td>
<td><p>24</p></td>
<td><p>68.89</p></td>
<td><p>－ <strong>冠军</strong><br />
<a href="../Page/1999年女子世界杯足球赛.md" title="wikilink">1999年世界杯</a> － 八强<br />
<a href="../Page/2000年夏季奥林匹克运动会女子足球比赛.md" title="wikilink">2000年奥运会</a> － 铜牌<br />
 － <strong>冠军</strong><br />
<a href="../Page/2003年女子世界杯足球赛.md" title="wikilink">2003年世界杯</a> － <strong>冠军</strong><br />
 － 铜牌<br />
 － <strong>冠军</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p></p></td>
<td><p>2005–当前</p></td>
<td><p>146</p></td>
<td><p>110</p></td>
<td><p>18</p></td>
<td><p>18</p></td>
<td><p>75.34</p></td>
<td><p><a href="../Page/2007年女子世界杯足球赛.md" title="wikilink">2007年世界杯</a> – <strong>冠军</strong><br />
<a href="../Page/2008年夏季奥林匹克运动会女子足球比赛.md" title="wikilink">2008年奥运会</a> – 铜牌<br />
 – <strong>冠军</strong><br />
<a href="../Page/2011年女子世界杯足球赛.md" title="wikilink">2011年世界杯</a> – 八强<br />
<a href="../Page/2012年夏季奥林匹克运动会女子足球比赛.md" title="wikilink">2012年奥运会</a> – 未晋级<br />
<a href="../Page/2013年歐洲女子足球國家盃.md" title="wikilink">2013年欧锦赛</a> – <strong>冠军</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>总计</p></td>
<td><p>408</p></td>
<td><p>286</p></td>
<td><p>53</p></td>
<td><p>69</p></td>
<td><p>70.09</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 赛场

| 城市                                     | 场次 | 时期        |
| -------------------------------------- | -- | --------- |
| [奥斯纳布吕克](../Page/奥斯纳布吕克.md "wikilink") | 6  | 1989－2011 |
| [乌尔姆](../Page/乌尔姆.md "wikilink")       | 5  | 2001－2005 |
| [波鸿](../Page/波鸿.md "wikilink")         | 3  | 1990－2009 |
| [凯泽斯劳滕](../Page/凯泽斯劳滕.md "wikilink")   | 3  | 1988－1995 |
| [科布伦茨](../Page/科布伦茨.md "wikilink")     | 3  | 1982－2007 |
| [吕登沙伊德](../Page/吕登沙伊德.md "wikilink")   | 3  | 1984－2002 |
| [赖内](../Page/赖内.md "wikilink")         | 3  | 1990－1998 |
| [锡根](../Page/锡根.md "wikilink")         | 3  | 1983－2005 |
| [莱茵河畔魏尔](../Page/莱茵河畔魏尔.md "wikilink") | 3  | 1991－1999 |

最常用的主场地点

[Germany-Brazil.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Germany-Brazil.jpg "fig:Germany-Brazil.jpg")
德国国家足球队不设[国家体育场](../Page/国家体育场.md "wikilink")。如同男队一样，德国女足可在遍布全国的各个体育场中进行主场比赛。截至2011年6月，她们已在87个不同的德国城市作赛。举办主场比赛最多的城市是6场的奥斯纳布吕克，其后是乌尔姆（5场），以及[波鸿](../Page/波鸿.md "wikilink")、凯泽斯劳滕、科布伦茨、[吕登沙伊德](../Page/吕登沙伊德.md "wikilink")、[赖内](../Page/赖内.md "wikilink")、[锡根和](../Page/锡根.md "wikilink")[莱茵河畔魏尔](../Page/莱茵河畔魏尔.md "wikilink")（各3场）\[79\]。原东德女足的首个主场比赛则是1991年5月在[奥厄举行](../Page/奥厄.md "wikilink")\[80\]。

在1980年代和1990年代，德国女足的主场比赛大多安排在没有职业[足球俱乐部的小镇举行](../Page/足球俱乐部.md "wikilink")。随着球队日益获得成功，尤其是在2003年世界杯夺冠后，观众数量也有相应的攀升。如今，球队通常会在设有10000至25000个席位的体育场作赛\[81\]。德国十大城市仅举办过5场女足国际比赛。其中[法兰克福和](../Page/法兰克福.md "wikilink")[柏林分别有](../Page/柏林.md "wikilink")2场，[汉堡也有](../Page/汉堡.md "wikilink")1场。而[不来梅](../Page/不来梅.md "wikilink")、[多特蒙德](../Page/多特蒙德.md "wikilink")、[杜塞尔多夫](../Page/杜塞尔多夫.md "wikilink")、[埃森](../Page/埃森.md "wikilink")、[科隆](../Page/科隆.md "wikilink")、[慕尼黑和](../Page/慕尼黑.md "wikilink")[斯图加特则从未承办过德国女足的比赛](../Page/斯图加特.md "wikilink")\[82\]。

在德国以外，女足国家队作赛最多的城市是[葡萄牙](../Page/葡萄牙.md "wikilink")[法鲁](../Page/法鲁.md "wikilink")（10场）和中国[广州](../Page/广州.md "wikilink")（6场），两者分别为年度阿尔加夫杯和的主办地。此外，她们也在葡萄牙[阿尔布费拉](../Page/阿尔布费拉.md "wikilink")（另一个阿尔加夫杯举办地）参加过5场比赛，在美国的[明尼阿波利斯参加过](../Page/明尼阿波利斯.md "wikilink")4场比赛。\[83\]

德国女足的最高入场人数记录是在2011年世界杯对阵加拿大的揭幕战中产生，当时共有73680名观众涌入[柏林奥林匹克体育场](../Page/柏林奥林匹克体育场.md "wikilink")\[84\]。这场比赛也同时创造了欧洲范围内的女足入场人数新纪录。在德国以外，球队所录得的最高观战人数是在1999年世界杯对阵美国的四分之一决赛，当时共有54642人在的观看了这场比赛\[85\]。

## 队服

[Coat_of_Arms_of_Germany.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_Arms_of_Germany.svg "fig:Coat_of_Arms_of_Germany.svg")的徽章\]\]
[BluehImGlanzeDiesesGlueckes.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:BluehImGlanzeDiesesGlueckes.jpg "fig:BluehImGlanzeDiesesGlueckes.jpg")诗句\]\]
德国国家女子足球队跟随[德国男队的传统](../Page/德国国家足球队.md "wikilink")，主要身穿白色上衣搭配黑色短裤和白色袜子作赛，其中白色和黑色是[普鲁士的主色调](../Page/普魯士國旗.md "wikilink")\[86\]
。现时用于替换的上衣为红黑色，搭配黑色短裤和红色袜子\[87\]。在过去，德国也曾使用绿色上衣搭配白色短裤和绿色袜子作为客场球衣\[88\]。

德国女足最初使用与男队相同的队徽：一个异体的德国足协标志配以[联邦之鹰](../Page/德國國徽.md "wikilink")，并在顶部标有象征男队在[1954年](../Page/1954年世界盃足球賽.md "wikilink")、[1974年和](../Page/1974年世界盃足球賽.md "wikilink")[1990年世界杯夺冠的](../Page/1990年世界杯足球赛.md "wikilink")[冠军星章](../Page/冠军星章.md "wikilink")\[89\]。而自从她们于2003年首次在女足世界杯夺冠后，球队开始展示自己的冠军星章，最初为一星、自2007年起则有两颗星标示于队徽顶部\[90\]。由于是世界杯的卫冕冠军，德国女足从2009年至2011年期间也会在她们的上衣展示新创立的“女足世界杯冠军胸章（）”，直至2011年世界杯被日本击败\[91\]。

根据[国际奥林匹克委员会的规定](../Page/国际奥林匹克委员会.md "wikilink")，德国不可身穿带有德国足协标志的官方制服参加夏季奥运会比赛\[92\]。在此情况下，德国足协徽章将被替换为[德国国徽](../Page/德国国徽.md "wikilink")\[93\]。如同所有的德国足协球队，女足国家队的制服是由[阿迪达斯提供](../Page/阿迪达斯.md "wikilink")，后者自1999年以来专门设计有女足球衣\[94\]。德国女足的主赞助商为德国保险企业[安联](../Page/安联.md "wikilink")\[95\]。

## 接受及普及

在20世纪的大多数时间里，女子足球在德国都是一项小众的体育运动并会令人不悦。当德国足协任命格罗·比桑茨执教新成立的女足国家队时，他起初极不情愿接受这项任命，并担心这会损害他的名誉.\[96\]。1989年欧锦赛夺冠是球队获得的首个国际性成就，但这几乎没有对她们的受欢迎程度产生持久的影响。作为首夺欧洲冠军的奖励，每位球员都获赠了一套[茶具](../Page/茶具.md "wikilink")，而这通常被视为当时[大男子主义和国内社会对女足国家队缺乏关注的一个例子](../Page/大男子主义.md "wikilink")\[97\]。在过去的二十年间，德国足协的这种态度已经发生了很大变化，其中前任德国足协主席便是女子足球的坚定支持者\[98\]。在2003年女足世界杯夺冠后，德国队每名队员的固定奖金为15000[欧元](../Page/欧元.md "wikilink")，而当她们在四年后成功实现卫冕时，奖金已经提升至每人50000欧元\[99\]。2009年，在德国足协的670万会员中有100万为女性\[100\]。

[Roemerbalkon-weltmeisterinnen-empfang2007-001.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Roemerbalkon-weltmeisterinnen-empfang2007-001.jpg "fig:Roemerbalkon-weltmeisterinnen-empfang2007-001.jpg")
2003年世界杯夺冠标志着德国国家女子足球队的突破。当时在德国有1048万观众（占33.2%的市场份额）通过电视观看了决赛\[101\]，随后又有近万名球迷在欢迎德国队回国\[102\]。同年晚些时候，她们被评为2003\[103\]。尼娅·昆泽在决赛射入的制胜金球则被票选为德国的2003，她也因此成为首位获此殊荣的女性\[104\]。自2005年以来，几乎所有的女足国家队比赛都有德国[电视台进行现场直播](../Page/电视台.md "wikilink")\[105\]。

2007年世界杯决赛共吸引了905万德国电视观众收看（占50.5%的市场份额）\[106\]。在球队返回德国后，法兰克福有超过2万名球迷夹道欢迎\[107\]。2007年12月，入选世界杯名单的所有球员都获颁了德国体育届最高级别的[银月桂叶勋章](../Page/银月桂叶.md "wikilink")。国家队主教练西尔维娅·内德则由[德国联邦总统](../Page/德国联邦总统.md "wikilink")[霍斯特·克勒授予](../Page/霍斯特·克勒.md "wikilink")[联邦十字勋章](../Page/联邦十字勋章.md "wikilink")。

2009年，德国女足的6个主场比赛共录得22753人的场均上座率\[108\]。在一项针对德国球迷的调查中显示，65%的男性和62%的女性受访者均表示他们对女子足球感兴趣\[109\]。然而，这种普及主要局限于国际比赛。尽管[女子德甲的观众人数自](../Page/德国足球甲级联赛_\(女子\).md "wikilink")2003年以来已经翻了一番\[110\]，但（887人）的平均上座率\[111\]仍仅为[男子德甲](../Page/2007年至2008年德国足球甲级联赛.md "wikilink")（38612人）的百分之三\[112\]。

如今，女子足球在德国已被社会所广泛接受，尽管其中一个主要的批评观点认为与男子比赛相比，她们仍然缺乏质量。德国国家女子足球队已经与男队进行过数场表演赛，其中最引人注目的是在备战2003年世界杯的测试赛中以0比3不敌[斯图加特17岁以下青年队](../Page/斯图加特足球俱乐部.md "wikilink")\[113\]。大多数德国球员均驳斥男子和女子足球之间的质量比较，蕾娜特·林戈尔表示它们“是两种完全不同的运动”\[114\]。而其他球员，例如西蒙妮·劳德尔、和梅拉妮·贝林格认为，男子足球的速度更快，但相比起女子比赛也有更多的中断和更野蛮的抢断\[115\]\[116\]。则声称她通常更喜欢看男足比赛\[117\]。

## 赛程及赛果

### 2015年世界杯预选赛

{{\#invoke:Sports table|main|style=football
|update=complete|source=[UEFA](http://www.uefa.com/womensworldcup/season=2015/standings/round=2000433/group=2002377/index.html)
|only_pld_pts=|show_matches= |template_name=2015 FIFA Women's World
Cup qualification - UEFA Group 1

|team1=GER|team2=RUS|team3=IRL|team4=CRO|team5=SVN|team6=SVK
|result1=WWC

|win_CRO=2 |draw_CRO=2 |loss_CRO=6 |gf_CRO=7 |ga_CRO=20
|win_GER=10 |draw_GER=0 |loss_GER=0 |gf_GER=62 |ga_GER=4
|win_IRL=5 |draw_IRL=2 |loss_IRL=3 |gf_IRL=13 |ga_IRL=9 |win_RUS=7
|draw_RUS=1 |loss_RUS=2 |gf_RUS=19 |ga_RUS=18 |win_SVK=1
|draw_SVK=1 |loss_SVK=8 |gf_SVK=6 |ga_SVK=29 |win_SVN=2
|draw_SVN=0 |loss_SVN=8 |gf_SVN=7 |ga_SVN=34

|name_CRO=|short_CRO= |name_GER=|short_GER= |name_IRL=|short_IRL=
|name_RUS=|short_RUS= |name_SVK=|short_SVK= |name_SVN=|short_SVN=

|res_col_header=Q
|col_WWC=green1|text_WWC=[女足世界杯](../Page/2015年女足世界杯.md "wikilink")
|class_rules=[Tiebreakers](../Page/2015_FIFA_Women's_World_Cup_qualification_\(UEFA\)#Tiebreakers.md "wikilink")
}}

### 赛程

## 现役球员

下列名单为获征召参加在加拿大举行的[2015年女足世界杯球员](../Page/2015年女足世界杯.md "wikilink")。\[118\]\[119\]

\[120\]

主教练：

## 已退役球員

## 纪录

[Stege.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Stege.jpg "fig:Stege.jpg")
比吉特·普林茨，作为在2011年世界杯后退役的前国家队[队长](../Page/队长_\(足球\).md "wikilink")\[121\]，她保持着球队的最高出场纪录，在1994年至2011年间共代表德国参加过214场比赛。她也是16位出场纪录达到100场的德国球员之一\[122\]。克斯汀·斯特格曼位居第二，参加过191场国际比赛。贝蒂娜·威格曼，2003年世界杯夺冠时的德国队队长，则以154场排名第四\[123\]。普林茨是在2006年11月超越威格曼的纪录成为出场次数最多的球员。而威格曼则是德国国家女子足球队唯一的荣誉队长\[124\]。

德国队最多入球者的称号也是由比吉特·普林茨所保持。她在1994年7月对阵加拿大的比赛中射入国家队首球，并在职业生涯结束时共射入128球（场均0.60球）\[125\]。海蒂·摩尔作为历史第二高产的得分手，同时也是入球效率最高的球员，她在104场比赛中共射入83球（场均0.80球）\[126\]。有两名球员分享了单场比赛入球最多的纪录：在2001年10月对阵葡萄牙的比赛中独中五元\[127\]，而也在2004年5月再度面对葡萄牙时射入5球\[128\]。西尔维娅·内德作为现任德国队主教练，是第五高产的射手，在111场比赛中有48球进账\[129\]。

德国队的最大比分胜利发生于2011年11月对阵[哈萨克斯坦的欧锦赛预选赛](../Page/哈萨克斯坦国家女子足球队.md "wikilink")，当时她们以17比0大获全胜\[130\]。最大比分失利则发生在1996年3月的一场友谊赛，德国队以0比6惨败于美国\[131\]。

是出场次数最多的门将，她在所参加的126场比赛中有67次零封对手\[132\]。现任主力门将娜丁·安格勒则以124场（80场不失球）位居第二\[133\]。贝蒂娜·威格曼以14个点球入球保持着以此方式入球的最高纪录，紧随其后的蕾娜特·林戈尔则有8个点球进账\[134\]。在2008年奥运会对阵挪威的半决赛中射入德国队迄今唯一的乌龙球，而这也是该场比赛的唯一入球\[135\]。

德国队还拥有多项世界纪录。在2007年，她们成为首支成功卫冕女足世界杯冠军的球队，同时以11比0击败阿根廷的比赛也创造了这项赛事历来的最悬殊比分纪录\[136\]。德国队还是无论在男足世界杯或女足世界杯中唯一一支以不失球成绩完赛的球队，同时德国也是首个赢得男/女足世界杯的国家\[137\]\[138\]。凭借14个入球的成绩，比吉特·普林茨在2007年成为女足世界杯的历史最佳射手\[139\]
；而她和巴西人玛塔也是仅有的曾3次以上当选[年度世界最佳球员的女性](../Page/国际足联年度最佳球员.md "wikilink")\[140\]。

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><h3 id="出场最多球员">出场最多球员</h3>
<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>#</p></th>
<th><p>姓名</p></th>
<th><p>国家队生涯</p></th>
<th><p>出场</p></th>
<th><p>入球</p></th>
<th><p>场均入球</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1</p></td>
<td></td>
<td><p>1994－2011</p></td>
<td><p>214</p></td>
<td><p>128</p></td>
<td><p>0.60</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2</p></td>
<td></td>
<td><p>1995－2009</p></td>
<td><p>191</p></td>
<td><p>8</p></td>
<td><p>0.04</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3</p></td>
<td></td>
<td><p>1996－2011</p></td>
<td><p>174</p></td>
<td><p>10</p></td>
<td><p>0.06</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4</p></td>
<td></td>
<td><p>1989－2003</p></td>
<td><p>154</p></td>
<td><p>51</p></td>
<td><p>0.33</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5</p></td>
<td></td>
<td><p>1995－2008</p></td>
<td><p>149</p></td>
<td><p>35</p></td>
<td><p>0.23</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>6</p></td>
<td></td>
<td><p>1992－2007</p></td>
<td><p>147</p></td>
<td><p>16</p></td>
<td><p>0.11</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>7</p></td>
<td></td>
<td><p>1986－2001</p></td>
<td><p>144</p></td>
<td><p>16</p></td>
<td><p>0.11</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>8</p></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p>1996－</p></td>
<td><p>140</p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>0</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>9</p></td>
<td></td>
<td><p>1995－2008</p></td>
<td><p>133</p></td>
<td><p>34</p></td>
<td><p>0.26</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>10</p></td>
<td></td>
<td><p>2001－2011</p></td>
<td><p>130</p></td>
<td><p>43</p></td>
<td><p>0.33</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p>:*现役球员以粗体显示，数据截至2015年6月7日。[141][142]</p></td>
<td><h3 id="入球最多球员">入球最多球员</h3>
<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>#</p></th>
<th><p>姓名</p></th>
<th><p>国家队生涯</p></th>
<th><p>出场</p></th>
<th><p>入球</p></th>
<th><p>场均入球</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1</p></td>
<td></td>
<td><p>1994－2011</p></td>
<td><p>128</p></td>
<td><p>214</p></td>
<td><p>0.60</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2</p></td>
<td></td>
<td><p>1986－1996</p></td>
<td><p>83</p></td>
<td><p>104</p></td>
<td><p>0.80</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3</p></td>
<td></td>
<td><p>1996－2012</p></td>
<td><p>64</p></td>
<td><p>96</p></td>
<td><p>0.67</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>3</p></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p>2005－</p></td>
<td><p>60</p></td>
<td><p>105</p></td>
<td><p>0.57</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>4</p></td>
<td></td>
<td><p>1989－2003</p></td>
<td><p>51</p></td>
<td><p>154</p></td>
<td><p>0.33</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>6</p></td>
<td></td>
<td><p>1982－1996</p></td>
<td><p>48</p></td>
<td><p>111</p></td>
<td><p>0.43</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>7</p></td>
<td></td>
<td><p>2001－2011</p></td>
<td><p>43</p></td>
<td><p>130</p></td>
<td><p>0.33</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>8</p></td>
<td></td>
<td><p>2001－</p></td>
<td><p>37</p></td>
<td><p>101</p></td>
<td><p>0.37</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>9</p></td>
<td></td>
<td><p>1995－2008</p></td>
<td><p>35</p></td>
<td><p>149</p></td>
<td><p>0.24</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>10</p></td>
<td></td>
<td><p>1995－2008</p></td>
<td><p>34</p></td>
<td><p>133</p></td>
<td><p>0.26</p></td>
</tr>
</tbody>
</table></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 冠军

## 参见

  - [德国国家足球队](../Page/德国国家足球队.md "wikilink")
  - [女子世界杯足球赛](../Page/女子世界杯足球赛.md "wikilink")
  - [欧洲女子足球锦标赛](../Page/欧洲女子足球锦标赛.md "wikilink")

## 参考资料

## 外部連結

  - [德国女足官方网站](http://www.dfb.de/frauen-nationalmannschaft/start/)
  - [德国女足官方网站](https://twitter.com/DFB_Frauen) 在
    [Twitter](../Page/Twitter.md "wikilink")
  - [德国女足官方网站](https://es-la.facebook.com/DFB.Frauen/) 在
    [Facebook](../Page/Facebook.md "wikilink")
  - [德国女足官方网站](https://www.instagram.com/dfb_frauenteam/) 在
    [Instagram](../Page/Instagram.md "wikilink")
  - [国际足联资料](http://www.fifa.com/associations/association=ger/)

[德國國家女子足球隊](../Category/德國國家女子足球隊.md "wikilink")
[Category:女子世界盃足球賽冠軍國家](../Category/女子世界盃足球賽冠軍國家.md "wikilink")
[Football](../Category/德國女子體育國家隊.md "wikilink") [National
team](../Category/德國女子足球.md "wikilink")
[Category:歐洲國家女子足球隊](../Category/歐洲國家女子足球隊.md "wikilink")
[Category:银月桂叶获得者](../Category/银月桂叶获得者.md "wikilink")

1.  Theweleit, Daniel. [Mannschaftsporträt
    Deutschland](http://www.bpb.de/themen/PIDIRH,0,Mannschaftsportr%E4t_Deutschland.html).
    Bundeszentrale für politische Bildung. 10 September 2007. Retrieved
    5 August 2008. "Diese Kampfsportart der Natur des Weibes im
    wesentlichen fremd ist", "Körper und Seele erleiden unweigerlich
    Schaden", "verletze es Schicklichkeit und Anstand."

2.  Hoffmann, Eduard and Nendza, Jürgen. [Geschichte des
    Frauenfußballs](http://www.bpb.de/themen/CE11Q4,0,0,Geschichte_des_Frauenfu%DFballs.html).
    Bundeszentrale für politische Bildung. 1 May 2006. Retrieved 5
    August 2008.

3.
4.  Hoffmann, Eduard and Nendza, Jürgen. (2005). "Verlacht, verboten und
    gefeiert – Zur Geschichte des Frauenfußballs in Deutschland",
    Landpresse, p. 48.

5.  Kittmann, Matthias. [Aus einer Peinlichkeit wurden
    Weltmeisterinnen](http://www.welt.de/sport/article1125689/Aus_einer_Peinlichkeit_wurden_Weltmeisterinnen.html).
    *Die Welt*. 22 August 2007. Retrieved 7 August 2008.

6.
7.
8.  [Season 1982 – 1984,
    Group 4](http://www.uefa.com/competitions/woco/history/season=1984/round=1175/group=948.html).
    UEFA.com. Retrieved 7 August 2008.

9.
10. Saffer, Paul. [Norway victorious in
    Oslo](http://www.uefa.com/competitions/woco/history/season=1987/intro.html)
    . UEFA.com. 16 January 2005. Retrieved 7 August 2008.

11.
12. Saffer, Paul. [Germany arrive in
    style](http://www.uefa.com/competitions/woco/history/season=1989/intro.html).
    UEFA.com. 16 January 2005. Retrieved 7 August 2008.

13. Saffer, Paul. [Dominant Germany stride
    on](http://www.uefa.com/competitions/woco/history/season=1991/intro.html)
    . UEFA.com. 16 January 2005. Retrieved 7 August 2008.

14. [FIFA Women's World Cup – China
    PR 1991](http://www.fifa.com/tournaments/archive/tournament=103/edition=3373/overview.html)
    . FIFA.com. Retrieved 7 August 2008.

15. Saffer, Paul. [Azzurre left feeling
    blue](http://www.uefa.com/competitions/woco/history/season=1993/intro.html).
    UEFA.com. 16 January 2005. Retrieved 7 August 2008.

16. Deutscher Fußball-Bund. [Broschüre 25 Jahre Frauen-Fußball,
    Teil 2](http://www.dfb.de/fileadmin/user_upload/2007-08/25_Frauen_Lsp_Heft_Teil2.pdf)
    . DFB.de. Retrieved 11 August 2008.

17. Saffer, Paul. [Germany establish upper
    hand](http://www.uefa.com/competitions/woco/history/season=1995/intro.html).
    UEFA.com. 16 January 2005. Retrieved 7 August 2008.

18. [FIFA Women's World Cup –
    Sweden 1995](http://www.fifa.com/tournaments/archive/tournament=103/edition=4654/overview.html)
    . FIFA.com. Retrieved 7 August 2008.

19. [Women's Olympic Football Tournament
    Atlanta 1996](http://www.fifa.com/tournaments/archive/tournament=509/edition=4715/overview.html).
    FIFA.com. Retrieved 7 August 2008.

20.
21. Saffer, Paul. [German reign goes
    on](http://www.uefa.com/competitions/woco/history/season=1997/intro.html).
    UEFA.com. 16 January 2005. Retrieved 7 August 2008.

22. [FIFA Women's World Cup –
    USA 1999](http://www.fifa.com/tournaments/archive/tournament=103/edition=4644/overview.html).
    FIFA.com. Retrieved 7 August 2008.

23. [Eigentor verhindert Traum-Finale gegen
    USA](http://www.spiegel.de/sport/sonst/0,1518,95108,00.html).
    *Spiegel Online*. 24 September 2000. Retrieved 27 August 2008.

24. [Norwegian
    Gold](http://www.fifa.com/tournaments/archive/tournament=509/edition=3956/overview.html).
    FIFA.com. Retrieved 7 August 2008.

25. [Seoul, 1988](http://www.fifa.com/tournaments/archive/tournament=512/edition=3351/overview.html).
    FIFA.com. Retrieved 12 August 2008.

26. Saffer, Paul. [Müller magic seals
    success](http://www.uefa.com/competitions/woco/history/season=2001/intro.html).
    UEFA.com. 16 January 2005. Retrieved 7 August 2008.

27. [FIFA Women’s World Cup
    USA 2003](http://www.fifa.com/tournaments/archive/tournament=103/edition=6929/overview.html).
    FIFA.com. Retrieved 7 August 2008.

28. [FIFA Women's World Cup USA 2003 –
    Awards](http://www.fifa.com/tournaments/archive/tournament=103/edition=6929/awards/index.html).
    FIFA.com. Retrieved 1 September 2008.

29. [US vets hold youth at bay one last
    time](http://www.fifa.com/tournaments/archive/tournament=509/edition=7894/overview.html).
    FIFA.com. Retrieved 7 August 2008.

30. Ashby, Kevin. [Official approval for EURO
    success](http://www.uefa.com/competitions/woco/history/season=2005/intro.html).
    UEFA.com. 1 July 2005. Retrieved 7 August 2008.

31.
32. [Germany set the record
    straight](http://www.fifa.com/tournaments/archive/womensworldcup/china2007/overview.html).
    FIFA.com. Retrieved 7 August 2008.

33.
34. [Women's Olympic Football Tournament Beijing 2008, Team
    Germany](http://www.fifa.com/womensolympic/teams/team=1882879/index.html).
    FIFA.com. Retrieved 21 August 2008.

35. Morbach, Andreas. ["Bei uns war der Knoten
    drin"](http://www.spiegel.de/sport/sonst/0,1518,573543,00.html).
    *Spiegel Online*. 21 August 2008. Retrieved 21 August 2008.

36. [Neid? Bundestrainerin schlechte
    Verliererin](http://www.bild.de/BILD/sport/olympia2008/2008/08/19/siliva-neid/frauen-fussball-bundestrainerin-nach-dem-brasilien-spiel-schlechte-verliererin.html)
    . *Bild*. 19 August 2008. Retrieved 21 August 2008.

37. [UEFA Women's C'ship – Fixtures &
    Results](http://www.uefa.com/competitions/woco/fixturesresults/allmatches.html).
    UEFA.com. 10 September 2009. Retrieved 12 September 2009.

38. [Champions challenged by
    England](http://www.uefa.com/competitions/woco/fixturesresults/round=15050/match=2001423/report=mb.html).
    UEFA.com. 9 September 2009. Retrieved 12 September 2009.

39. [Germany stunned by tenacious
    Japan](http://www.fifa.com/womensworldcup/matches/round=255995/match=300144431/summary.html).
    FIFA.com. 9 July 2011. Retrieved 24 October 2011.

40. [2013: Sixth maybe the best for
    Germany](http://www.uefa.com/womenseuro/season=2013/overview/index.html#germanys+perfect).
    UEFA.com. 1 August 2013. Retrieved 11 June 2015.

41. [Women's World Cup
    Overview](http://www.fifa.com/tournaments/archive/tournament=103/awards/index.html)
    . FIFA.com. Retrieved 7 August 2008.

42.
43.
44.
45.
46.
47.
48.
49.
50.
51.
52.
53. Jones, Grahme L. "[Women's World Cup semifinal losers get
    consolation
    prizes](http://articles.latimes.com/2011/jul/14/sports/la-sp-jones-world-cup-20110715)".
    *The Los Angeles Times*. 14 July 2011. Accessed on 24 October 2011.

54.
55.
56.
57.
58. Deutscher Fußball-Bund.
    [Coaches](http://www.dfb.de/index.php?id=503205) . DFB.de. Retrieved
    6 August 2008.

59.
60. Deutscher Fußball-Bund. [Broschüre 25 Jahre Frauen-Fußball,
    Teil 1](http://www.dfb.de/uploads/media/25_Frauen_Lsp_Heft_Teil1_01.pdf)
    . DFB.de. Retrieved 11 August 2008.

61. [50. DFB-Fußball-Lehrer-Lehrgang an der
    DHDS](http://www.dshs-koeln.de/kurier/2005/Kurier_1_05.pdf) .
    *Kurier Deutsche Sporthochschule Köln*. January 2005. Retrieved 11
    August 2008.

62. [History](http://www.uefa.com/competitions/woco/history/index.html).
    UEFA.com. 13 July 2005. Retrieved 11 August 2008.

63.
64. Deutsche Presse-Agentur. [Gero Bisanz: «Vater» des Frauenfußballs
    wird 70](http://www.fussball24.de/fussball/115/132/189/20264-gero-bisanz-vater-des-frauenfussballs-wird-70).
    Fußball24.de. 3 November 2005. Retrieved 11 August 2008.

65.
66.
67.
68. [Women's Olympic Football
    Tournament](http://www.fifa.com/tournaments/archive/tournament=509/awards/index.html).
    FIFA.com. Retrieved 11 August 2008.

69.
70.
71. Deutsche Presse-Agentur. [Ära Theune-Meyer geht mit EM zu
    Ende](http://www.fussball24.de/fussball/115/132/189/10147-%C3%84ra-Theune-geht-mit-em-zu-ende)
    . Fußball24.de. 23 January 2005. Retrieved 11 August 2008.

72. [WM-Triumph für die
    U-19-Frauen](http://www.abendblatt.de/daten/2004/11/29/370017.html).
    *Hamburger Abendblatt*. 29 November 2004. Retrieved 11 August 2008.

73. Sport-Informations-Dienst. [DFB-Damen holen
    Algarve-Cup](http://sport.ard.de/sp/fussball/news200603/15/dfb-damen_holen_algarve-cup_im_elfmeterschiessen.jhtml).
    sport.ARD.de. 15 March 2006. Retrieved 12 August 2008.

74.
75.
76.

77. Deutscher Fußball-Bund. [Statistics – All
    Games](http://www.dfb.de/index.php?id=500406&action=showYears&lang=E&liga=Frauen-Nationalmannschaft&cHash=99ac533c83)
     . DFB.de. Retrieved 3 March 2010.

78. Deutscher Fußball-Bund. [International game results – Statistics All
    Teams](http://www.dfb.de/index.php?id=500405&action=showBalance&lang=E&cHash=474d0fbfc3)
    . DFB.de. Retrieved 13 August 2008.

79.
80. Deutscher Fußball-Bund. [09.05.1991 Germany – Poland 2:1
    (1:0)](http://www.dfb.de/index.php?id=500406&action=showSchema&liga=Frauen-Nationalmannschaft&matchid=dfbatf60&lang=E&cHash=c8e1c89921)
    . DFB.de. Retrieved 11 August 2008.

81. Theweleit, Daniel. [Mannschaftsporträt
    Deutschland](http://www.bpb.de/themen/PIDIRH,0,Mannschaftsportr%E4t_Deutschland.html).
    Bundeszentrale für politische Bildung. 10 September 2007. Retrieved
    5 August 2008.

82.
83.
84. Whelan, Barry. [Hosts Germany begins World Cup campaign with win
    over
    Canada](http://www.bellinghamherald.com/2011/06/26/2076863/hosts-germany-begins-world-cup.html).
    '' The Belling Hamherald''. 26 June 2011. Retrieved 27 June 2011.

85. Deutscher Fußball-Bund. [01.07.1999 Germany – USA 2:3
    (2:1)](http://www.dfb.de/index.php?id=500406&action=showSchema&liga=Frauen-Nationalmannschaft&matchid=dfbatf171&lang=E&cHash=827a5c3bae)
    . DFB.de. Retrieved 11 August 2008.

86. [Historical Flags (Prussia,
    Germany)](http://www.crwflags.com/fotw/flags/de-pr_hi.html). Flags
    of the World. Retrieved 6 August 2008.

87. Deutscher Fußball-Bund. [Neues Trikot für die
    Weltmeisterinnen](http://www.dfb.de/index.php?id=500014&tx_dfbnews_pi1%5BshowUid%5D=19075)
    . DFB.de. 22 July 2009. Retrieved 5 August 2009.

88. Deutscher Fußball-Bund. [Broschüre 25 Jahre Frauen-Fußball,
    Teil 3](http://www.dfb.de/uploads/media/25_Frauen_Lsp_Heft_Teil3_01.pdf)
    . DFB.de. Retrieved 11 August 2008.

89. Löer, Christian. [Auf einem eigenen
    Stern](http://www.berlinonline.de/berliner-zeitung/archiv/.bin/dump.fcgi/2003/1014/sport/0126/index.html).
    *Berliner Zeitung*. 14 October 2003. Retrieved 11 August 2008.

90. Deutscher Fußball-Bund.
    [DFB-Olympia-Broschüre](http://www.dfb.de/fileadmin/user_upload/2008-08/OlympiaBroschuere2008.pdf)
    . DFB.de. Retrieved 11 August 2008.

91. [German women honoured by
    FIFA](http://www.fifa.com/aboutfifa/developing/releases/newsid=1049043.html).
    FIFA.com. 17 April 2009. Retrieved 8 November 2009.

92. Associated Press. [Brazil makes uniform change for
    Olympics](http://sportsillustrated.cnn.com/2008/olympics/wires/08/09/2080.ap.as.oly.soc.brazil.uniform.dispute/).
    *Sports Illustrated*. 9 August 2008. Retrieved 11 August 2008.

93.
94.
95. Deutscher Fußball-Bund. [Hauptpartner Frauen-Nationalmannschaften
    Allianz](http://www.dfb.de/index.php?id=510585) . DFB.de. Retrieved
    9 June 2011.

96.
97.
98. [Die
    Fintenweiber](http://www.taz.de/index.php?id=sport&art=4344&id=sport-artikel&cHash=225de279f6).
    *taz*. 8 September 2007. Retrieved 11 August 2008.

99. Sport-Informations-Dienst. [Hohe WM-Prämien für
    Fußball-Frauen](http://www.focus.de/sport/fussball/fussball-wm-hohe-wm-praemien-fuer-fussball-frauen_aid_280094.html).
    Focus.de. 28 August 2007. Retrieved 5 August 2009.

100. Deutscher Fußball-Bund.
     [Members](http://www.dfb.de/index.php?id=311003) . DFB.de. 9 April
     2008. Retrieved 11 August 2008.

101. [50,5 Prozent Marktanteil beim
     WM-Finale](http://www.welt.de/sport/article1226616/505_Prozent_Marktanteil_beim_WM-Finale.html).
     *Die Welt*. 1 October 2007. Retrieved 11 August 2008.

102. [Peerless track record for German
     women](http://www.fifa.com/womensworldcup/destination/footballgermany/nationalteam.html).
     FIFA.com. Retrieved 11 August 2008.

103. [Sportler des Jahres: Mannschaften des Jahres
     seit 1947](http://www.sportler-des-jahres.de/2-wahl/mannschaften-seit-1947)
     . Sportler-des-Jahres.de. Retrieved 11 August 2008.

104. Deutsche Presse-Agentur. [Tor des Jahres: Nia
     Künzer](http://www.sueddeutsche.de/sport/265/389059/text/).
     Sueddeutsche.de. 12 January 2004. Retrieved 4 January 2009.

105. [Die Antwort des
     DFB](http://www.fansoccer.de/ffallgemein/proff/brief.htm).
     Fansoccer.de. Retrieved 11 August 2008.

106.
107.
108. Deutscher Fußball-Bund. [All matches of Women's National Team
     in 2009](http://www.dfb.de/index.php?id=500406&action=showMatchesByYear&lang=E&liga=Frauen-Nationalmannschaft&year=2009)
     . DFB.de. Retrieved 7 November 2009.

109. Juchem, Markus. [Studie untermauert wachsendes Interesse am
     Frauenfußball](http://www.womensoccer.de/2008/04/18/studie-untermauert-wachsendes-interesse-am-frauenfussball/).
     Womensoccer.de. 18 April 2008. Retrieved 11 August 2008.

110. [Zuschauerstatistik](http://www.fansoccer.de/ersteliga/archiv/zuschauerstatistik/Zuschauerzahlen.pdf).
     Fansoccer.de. 25 June 2005. Retrieved 11 August 2008.

111. [Frauen
     Bundesliga 2007/2008](http://www.weltfussball.de/zuschauer/frauen-bundesliga-2007-2008/1/).
     Weltfußball.de. Retrieved 11 August 2008.

112. [General statistics –
     Bundesliga](http://www.bundesliga.de/en/statistik/saison/index.php?competition=mbl&submodul_id=2&sub_1_modul_id=3)
     . Bundesliga.de. Retrieved 11 August 2008.

113.
114. [Wann sehen wir die erste Frau in der
     Bundesliga?](http://www.bild.de/BTO/sport/2007/10/02/deutschland-weltmeisterin/maenner-frauen.html).
     *Bild*. Retrieved 11 August 2008. "Wir betreiben eine ganz andere
     Sportart."

115. Kölmel, Michael and Völker, Markus. ["Wir wollen nicht rumrennen
     wie
     Kleidersäcke"](http://www.berlinonline.de/berliner-zeitung/archiv/.bin/dump.fcgi/2003/1115/sport/0006/index.html)
     . *Berliner Zeitung*. 15 November 2003. Retrieved 11 August 2008.

116. [Die besten Frauen der
     Welt](http://www.wdr.de/tv/kinozeit/080522.phtml). WDR Fernsehen. 2
     January 2008. Retrieved 11 August 2008.

117.
118.

119. [2015 World cup
     roster](http://www.fifadata.com/document/FWWC/2015/pdf/FWWC_2015_SquadLists.pdf)

120. [Team
     statistics](http://www.dfb.de/frauen-nationalmannschaft/team/)

121.

122.
123.
124. Deutscher Fußball-Bund.
     [Ehrenspielführer](http://www.dfb.de/index.php?id=500011) .
     DFB.de. Retrieved 6 August 2008.

125.
126.
127. Deutscher Fußball-Bund. [25.10.2001 15:00 Germany – Portugal 9:0
     (5:0)](http://www.dfb.de/index.php?id=500406&action=showSchema&liga=Frauen-Nationalmannschaft&matchid=dfbatf208&lang=E&cHash=47f91edb1b)
     . DFB.de. Retrieved 11 August 2008.

128. Deutscher Fußball-Bund. [07.02.2004 16:00 Portugal – Germany 0:11
     (0:5)](http://www.dfb.de/index.php?id=500406&action=showSchema&liga=Frauen-Nationalmannschaft&matchid=dfbatf228&lang=E&cHash=16e9649641)
     . DFB.de. Retrieved 11 August 2008.

129.
130.

131. Deutscher Fußball-Bund. [14 March 1996 USA – Germany 6:0
     (3:0)](http://www.dfb.de/index.php?id=500406&action=showSchema&liga=Frauen-Nationalmannschaft&matchid=dfbatf120&lang=E&cHash=4739807a28)
     . DFB.de. Retrieved 11 August 2008.

132. Deutscher Fußball-Bund. [Players Info
     Rottenberg](http://www.dfb.de/index.php?id=500407&action=showPlayer&full=1&liga=Frauen-Nationalmannschaft&vorname=&nachname=Rottenberg&cHash=2eec163db2)
     . DFB.de. Retrieved 11 August 2008.

133. Deutscher Fußball-Bund. [Players Info
     Angerer](http://www.dfb.de/index.php?id=500407&action=showPlayer&full=1&liga=Frauen-Nationalmannschaft&vorname=&nachname=Angerer&cHash=1376af56c9)
     . DFB.de. Retrieved 8 September 2013.

134. Deutscher Fußball-Bund.
     [Penalties](http://www.dfb.de/index.php?id=500407&lang=E&action=showGoalGetter&liga=Frauen-Nationalmannschaft&nolimit=&sort=elfmeter+DESC&cHash=a05793477e)
     . DFB.de. Retrieved 11 August 2008.

135. Deutscher Fußball-Bund. [Own
     goals](http://www.dfb.de/index.php?id=500408&lang=E&action=showGoalGetter&liga=Frauen-Nationalmannschaft&nolimit=1&sort=eigentore+DESC&cHash=c7a5bd2ac2)
     . DFB.de. Retrieved 11 August 2008.

136. [FIFA facts – Women's World
     Cup](http://www.fifa.com/mm/document/fifafacts/wcwwc/ip-202_02e_wwc_24474.pdf).
     FIFA.com. Retrieved 11 August 2008.

137.
138. Hooper, Simon. [Angerer triumphs in test of
     nerve](http://www.cnn.com/2007/SPORT/football/10/03/player.angerer/index.html).
     CNN.com. 3 October 2007. Retrieved 15 August 2008.

139.
140. [FIFA World Player of the Year
     Gala](http://www.fifa.com/classicfootball/awards/gala/index.html) .
     FIFA.com. Retrieved 11 August 2008.

141.

142.